【習權時代】港企簽約新疆建培訓中心 老闆係前美國落難「僱傭兵之王」

先豐服務集團早前在北京舉行在新疆興建培訓中心的簽約儀式。小圖為普林斯。(互聯網)

路透社報道，專門提供保安、物流及保險服務的香港上市公司「先豐服務集團」，已和中國政府簽署在新疆喀什興建培訓中心的合約。據悉，先豐服務集團的其中一名創辦人，正是前美軍保安服務承包商「黑水國際（Blackwater）」負責人普林斯（Erik Prince）。

先豐服務集團在官網發佈的一份聲明中證實，該集團已和中國政府在本月11日於北京簽署有關合約，但並未詳細披露合約內容。出席簽署儀式的人士，包括來自新疆圖木舒克市的官員及中信集團代表。

據路透社引述中國媒體報道，先豐服務集團將投資400萬人民幣（約468萬港元），興建一座能夠每年容納8,000人接受培訓的中心。不過，該集團在北京及香港的辦事處，並未就有關消息作出任何回應。

先豐服務集團董事長普林斯，是美國僱傭兵及私人保安公司黑水國際（現稱「Academi」）的創辦人，他本人曾在海豹突擊隊服役，被中國媒體形容為「僱傭兵之王」。黑水國際當年因捲入「美軍虐囚」醜聞及連串違規事件，至2009年被停止在伊拉克運作的牌照。2010年黑水國際賣盤，普林斯亦辭任主席一職。2014年，普林斯前往中國發展業務，有傳這與中信集團大力相助有關。

法國《世界報》去年初指，自2015年起中資企業在「一帶一路」沿途國家的大部份私人保安合約，都落入先豐手中。而前年，先豐曾向路透社表示，正計劃在新疆開設辦事處。同年，先豐服務集團收購北京國際安全防衞學院25%股權。國際安全防衞學院成立於2011年，為中國首家防暴反恐培訓學院，也是內地唯一為軍警提供反恐培訓的民營公司，號稱亞洲最大私人安全防衞基地。

中国商機無限，美國人要抓緊百年難得的機遇

做間諜定投共

似投共 因為佢地只係僱傭兵

美國賤種

美國快d買起佢

用海豹突擊隊方法，去虐待同洗腦在新疆的伊斯蘭人

起集中營係反人類罪行

大力指控美國虐囚嘅中国"網友" 對於罪魁禍首改過自新為中国効犬馬之勞表示歡迎

美國政府仲唔做野

條友個樣似足電影既邪惡奸角

真

你話呢？

佢家姐Betsy Devos係侵侵班底美國教育部部長
Child登仔仲唔快d通知侵侵抄佢家

順手叫侵侵摺埋CIA/FBI/NSA佢
外判成個情報部門俾連登007做喇

連坐法？咁有中国特色？

Ties to Trump transition
In 2016 Prince supported Republican candidate Donald Trump for President of the United States. Prince had no formal role in Trump's transition. In December 2016 Prince visited the transition team offices in New York City. In April 2017 as part of a broader investigation into Russian interference in the 2016 United States elections the Federal Bureau of Investigation is investigating a January 11, 2017 meeting in the Seychelles at which Prince presented himself as Trump's unofficial representative.[45]

In August 2016, Donald Trump Jr. had a meeting with envoy representing the crown princes of the United Arab Emirates and Saudi Arabia – Mohammed bin Zayed Al Nahyan of Abu Dhabi and Mohammad bin Salman – who offered help to the Trump presidential campaign.[46] The meeting included Prince and Joel Zamel, an Israeli specialist in social media manipulation.[47][46]

人地係侵隻暗棋黎
Child登仔仲on99咁

連登仔都知係暗棋，呢隻棋真係好出色

連登仔連佢係共諜都知, 呢個共諜真係好出色

洋槍隊

你指刁近平

又想拎新疆集中營證據

連登仔唔係流㗎

僱傭佢去投共
食兩家茶禮

好正常

既然間公司總部在香港

有冇派D 退役海豹同香港飛虎隊交流一下??